Ze twijfelde niet aan die van Harriet geluk met een goed humeur; maar bij hem, en bij hem thuis aangeboden, zou er meer hoop zijn op veiligheid, stabiliteit en Verbeterpunten Ze zou in het midden van degenen worden geplaatst die van haar hielden, en die meer verstand had dan zijzelf; gepensioneerd genoeg voor veiligheid, en genoeg bezig gehouden voor opgewektheid.
Ze zou nooit naar binnen worden geleid verleiding, noch is het weggegaan om haar te vinden.
Ze zou respectabel zijn en blij; en Emma gaf toe dat ze het gelukkigste wezen in de wereld, om zo vast en volhardend een genegenheid te creëren in zo een man; - of, als het niet het meest gelukkig is, alleen aan zichzelf toegeven.
Harriet, noodzakelijkerwijs ontroerd door haar verloving met de Martins, was minder en minder op Hartfield; wat niet te betreuren was intimiteit tussen haar en Emma moet wegzakken; hun vriendschap moet veranderen in een rustiger soort goodwill; en, gelukkig, wat zou moeten zijn, en moet zijn, leek al te beginnen, en in de meest geleidelijke, natuurlijke manier.
Vóór eind september woonde Emma Harriet bij in de kerk en zag haar hand verleende Robert Martin met zo een volledige voldoening, zoals geen herinneringen, zelfs niet verbonden met Mr. Elton toen hij voor hen stond, zou kunnen schaden .-- Misschien, inderdaad, op dat moment zag ze de heer Elton nauwelijks, maar als de predikant wiens zegening op het altaar daarop zou kunnen vallen zelf .-- Robert Martin en Harriet Smith, het nieuwste paar geëngageerd van de drie waren de eersten die getrouwd waren.
Jane Fairfax was al gestopt met Highbury en werd hersteld in de comfort van haar geliefde thuis met de Campbells .-- The Mr. Churchills waren ook in de stad; en ze wachtten alleen op november.
De tussenliggende maand was de maand waarop, voor zover zij durfden, doorstreefd werd Emma en meneer Knightley.
Ze hadden besloten dat hun huwelijk zou kloppen te worden afgesloten terwijl John en Isabella nog steeds in Hartfield waren, om laat hen de afwezigheid van veertien dagen in een reis naar de kust, die was het plan .-- John en Isabella, en elke andere vriend, waren overeengekomen goedkeuren.
Maar meneer Woodhouse - hoe kon meneer Woodhouse ertoe brengen instemmen?
- hij, die nog nooit op hun huwelijk had gezinspeeld, maar als een gebeurtenis op afstand.
